『請廣傳 – Unlike金水 專頁防分化』

『請廣傳 – Unlike金水 專頁防分化』

作為一個擁有社會影響力的KOL，理應係合適的時間下利用自己的社會影響力帶動社會輿論走向正道。正如企係前線拎大聲公、哨兵手足，每一句說話，代表的已經唔係自己咁簡單，仲要對聽你說話的朋友負責任。Facebook Page亦係同樣道理，作為擁有39萬的KOL，原來每一次大型事件，都只係散布『散水』、『有鬼』、『就黎清場』的言論，係現階段，雖然不割席、不分化、不指責，係現時最大原則，但金水閣下已多次利用自己的社會影響力，散播不實言論、分化和理非與勇武、當朋友到其閣下Post留言卻被Block，我想問一句，點解仲要Like 呢一個一開初就以不實起家的Facebook專頁？

『14年雨革以我係香港人起家，後將Page改為金水』
金水 (aka 公民黨西九支部主席 陳淦濱)2014年利用香港人的強大身份認同，當時販賣多個『我係香港人』的周邊產品，因而吸納十分大數量的Like。大家做政治都會知道，有名有姓之人開Facebook專頁亦不能夠吸納39萬Like之多，連著名如黃之鋒兄，都只係得33萬Like，何解此金水有咁多Like？原來當年利用『我係香港人』吸完Like之後，將Page名由『我係香港人』改名為自己筆名『金水』如此不實操作，點解仲要Like？

『多次在反送中期間散播不實言論』
有唔少朋友原來都曾經同金水嘈過Factcheck的問題，金水仲大大聲聲表示自己只係傳達訊息，如果你係一個平常人，你都仲可以講呢句說話，但當你係一個擁有39萬Fans的專頁，就唔可以咁講，因為你係絕對能夠令一件謠言講3次變成Factchecked，如果個個好似金水咁唯恐天下不亂，我地仲點行落去？咁樣指責其他人係鬼我地點樣建立信任基礎？
728 元朗屈前線7:30共識退場
812 機場熄燈事件
818 叫人著彩虹戰衣 著黑衫就係鬼
818 屈金鐘前線全部都係鬼

每一次都係唔factcheck每一次都係想博Share博Like。有人話，喂你咁樣係分化，唔好攻擊自己人，我都唔想呀，但依家有人利用40萬人去搞分化、割席、同捉鬼論，我都想唔洗做呢啲污糟野，但我真係睇唔過眼大家咁樣比人利用呀。

『多位學界朋友希望指正但遭金水封鎖』
昨日我地因為金水的金鐘好多鬼言論，希望大家唔好分化和理非與勇武前線，本人見到金水的言論後嘗試表示可否相信前線決定與不發出任何未經證實的留言，但得到的回覆就係被Block處理，咁我地可以點？ 我絕對係近年學界最和理非的人士，任何人都可以坐低同我傾，嘗試了解唔同派別多一點，我亦多次Tag金水希望金水閣下，如果想了解多點年青人想法都可以搵我，但當然，有40萬人做籌碼點解要理我？

『點解你要指責金水？』
因為呢場運動之所以成功，係因為我地香港人互相信任，互相知道大家都係為左一共同目的而奮鬥，我地唔希望一個一個捉鬼論令到我地唔再相信前線後生仔。有人話，喂，前線真係有鬼。大佬呀，你都識出哨兵睇住部署啦，警察唔通睇住電視Live黎部署咩。寧願相信十隻鬼，都唔可以放棄一個前線手足，相信前線手足有能力去判斷是非黑白，大家都係有良知先走出黎，點會咁ON9咁易比人叫你去衝？ 要衝就要衝，要打就要打，前線自己決定，唔好再有捉鬼論。

再次希望金水唔好認為我要打倒你呢個大台，我只係想同你坐低傾下，比你了解多啲你嘅影響力可以成就運動，而唔係破壞運動。天佑香港，光復香港，時代革命。

利申番先，我係Kyle Cheung 實名上連登。

自推十次

一向無like, unlike唔到 Sor

我都真係唔知可以點了

可否幫我拖 今日冇做公司野-3-

push

我都有係自己朋友圍內宣傳
叫大家睇呢條友嘅post要特別小心思考

小心求證最緊要， 為嘅唔係我地 而係和理非朋友

推

推上熱門呀

Who?

熱門熱門熱門

中太多次金水伏，希望大家可以幫幫手！！！

其他嘢唔知 但Facebook有自我審查機制
即係你嘅留意未必係專頁本人Del 有可能係因為內容有攻擊性（粗口） Facebook就會自動刪除
Fact Check之前試過同樣情況 包括專頁本人嘅回覆都會被自動刪除 亦唔會有任何提示

BTW我相信大家都抗爭咗一段唔短時間 應該都會用腦思考每個訊息

超過5位facebook朋友同樣 一定唔係facebook問題同埋我地再留唔到言

推要report

求推

揸

唔使狡辯

自動Del唔係咁畫面

又分化，熱狗?

我真身：mtniko

你夠膽話我熱狗

死仆街

哦，原來佢就係我係香港人，我都覺得奇怪，無啦啦彈起個金水

歡迎去我facebook對質

請廣傳

死P牌狗
改屈人熱狗呀而家？
想搞分化呀？

我比鄭鬆同陳雲block左 點樣係熱狗？

Pish

公狗眼中人人皆熱狗😏😏😏😏

光復香港 時代革命

光復香港

見到佢share 埋傻的嗎818彩衫就知道要打醒十二分精神睇佢post
好在最後多人黑
要明白佢係為reach 為like 而share 吸睛野而佢係成功
好少見佢唔係share

話前線係鬼係最不能接受

Kyle我愛你

敏感時候講li句有咩問題
佢都係同路人黎 佢講就唔得你講就得?
加埋琴日認真大部分人覺得好鬼

開黎見我

有幾敏感？ 以為警察真係睇tvb黎部署嗎？ 問題係在場前線點睇，唔係喱係屋企果班點睇

咁我無like我睇唔到啦
係前日fd 問我好無彩衫見到個金水post
我就覺得好大問題

而且有人用攬炒巴個logo 出post 建議彩衫

呃like 呃share 都唔可以咩都share 囉

我唔會話金水係鬼，我只會覺得佢係呃reach 廢中

不了 推Post先

Push

監察金水 你我有責

典解咁難上熱門 想食飯

邊個建立大台 我地就要推倒個大台
金水自己反省下

咩睇TVB黎部署 咁事實上佢用佢自己方法黎擔心前線有咩問題
加埋琴日在場前線都自己出黎講因為前面唔走後面都唔走 最後成班一齊唔走 要有人衝落去舉曬牌先肯算
唔好睇結果論再批鬥人得唔得 事實上宜家係有鬼

我冇嘢講

Report金水是美德

金水鼓勵左好多和理非出來，對活動好大助力

前線自行判斷，幾時衝幾時打，有鬼唔係第一日嘅事，你以為警察6月冇混入示威者咩？ 日日講有鬼論先係對運動最大打擊

上次 captv出低質meme圖話敵開機場既人都係因為fake news而離場， 樓豬 有冇出嚟伸張正義 ?

改左規則
要打手大量灌likes先上到

咁宜家咪講緊一個道理 後方提出比前線判斷
7月講到宜家講到口臭 例如琴日個情況擺明有人走出黎同你講
一個唔守得嘅地方 會有人同你講出得黎唔係唔做野呀嘛
仲要真係有人跟佢地留低呀
所謂有鬼論根本唔係咩打擊運動 而係要令場運動更小心

push
屌你老母金水

證據呢

Push
咁多人睇同share佢
唔想被佢帶錯風向

更何況一言堂

快啲推上熱門

食緊飯繼續冇嘢講

食飯先

支持真名上連登

因為人哋個page 分化所以unlike
但其實你呢個post 都係分化post

去到今日點解仲要覺得一個Page係可以完全信得過

與其話人分化 不如教多啲人獨立思考 唔好咁易畀人帶風向

下 金水個19page 亂鳩咁捉鬼，又放流料
唔unlike等幾時？ 直頭要report 啦屌

咁你同我單挑對質囉

講得冇錯

做事分輕重，係咪要呢d時候晒精力對佢？
不嬲都話呢d page/ 時事評論參考下就算，勿盲撐盲反

推，唔unlike都要思考不能盡信

推爆佢，睇呢個page唔順眼好耐，成日荼毒啲人

從來冇like過

呢個時候唔屌佢
等有大事先屌佢呀？
咁睇得起佢？

send msg屌鳩佢，已經秒速被block

你就真係分化撚啦

緊係留言啦

一致對外，自己有獨立思考不能盡信任何資訊

個人認為所有page嘅資訊都要思考下

認真，歡迎facebook對質

我地有思考，好多facebook用家無
佢已經導鳩好多中年捉鬼，再係咁前線士氣會大受打擊

佢唔係鬼 不過肯定係on9囉 叫人唔好著黑衫真係on9

同意，但睇見金水啲捉鬼post有600個share 就好心痛

不嬲冇like 唯有幫推

我之前唔識佢，但我d和理非朋友好鍾意share佢d文。

又有好多人信佢，透露內部消息俾佢聽，好有影響力。佢成個版都係反送中，我猜中共好想打擊佢，先會係度搞分化。

我有真名上連登 歡迎對質，我點樣係中共呀大佬

又屈人係鬼呀？

Kyle都唔識？

721

Unliked
又想投共？

真心小弟唔出名 但話我分化撚得談笑

其實一路都覺，尤其po話咩彩虹戰隊完全賣隊友，姐係佢po野前思考下後果唔得咩？

又攞不分化不割蓆出嚟做擋箭牌放前線暗箭，收皮啦

就係因為好多人信佢，所以出po更加要小心，佢出一個po就會陷手足於不義
唔好樣樣都話係中共策劃分化。

Push 721 811

幫推，Kyle加油

我無話佢係鬼，我地唔需要捉鬼。不過鬼可以和應佢。

我諗大家可以唔同意金水講既，不過也留意一下金水對反送中好大助力。

咪撚偷換概念啦白痴仔

一向無like

唔係割蔗，係要百屌成材

又轉軚啦？岩岩唔係話人共諜咩😏😏😏

Unlike要幾力精力？

唔通等佢繼續散播fake news?

佢成撚日出fake news

推撚左先

P牌水泥狗上連登呀

有冇睇文？ 我想佢知道能力愈大責任愈大，唔好睇少自己能力，唔反思嘅話，點都唔會成功

無撚有錯

又玩佢? 佢都多得你唔少

有能力更加要有義務呀

P牌狗真係弱智

有影響力更加唔可以任佢放fake news啦

728我係前面，一直有人講話730退場

佢自己話歡迎批鬥渣
咪幫下佢😏😏😏

猜也😏

真係要推

明明條友就係用傳遞為名，實質多次跣前線。
下下冇source係佢自己作嘅都得啦。

唔係弱智啦
收Order做野

呢啲kol越多人like就越現形
將自己個潛意識凌駕人哋
令自己成為大台要人哋跟佢套思路
超級危險

其實我分唔清佢同梁金城

之前呢友友先懶靚整咗張200萬人鏡面圖
傳到個個FB都見到咁制
然後比啲小粉紅踢爆喺鏡面圖屈200萬人喺假
雖然唔直接關佢事但我都覺得鏡面圖呢下喺畫蛇添足咗
由果刻開始就有留意呢個page同唔特別SHARE佢啲嘢

金水條友po張cap圖帶條紅手帶又鳩吹係黑社會，講嘢唔撚使負責任咁

公民黨網頁九龍西支部主席係李俊晞

佢一個台可以影響咁多人 做大咗就仲煩
至少令佢知道今時今日唔好亂帶風向
如果屌佢兩吓就唔再企你果邊 咁就仲省事

佢好多嘢都係未fact checked就post
收到乜都唔用腦就轉載晒出嚟
搞到啲無腦嘅就開始亂鳩咁傳

幅圖唔係佢整
係堆航拍友整

Support

以前都因為個名叫我係香港人俾佢呃咗去like個page，自從改名叫金水就已經unlike咗，不斷post埋啲左膠野家陣仲玩分化頂佢唔撚順

前，明無？

Sor 睇維基錯了

其實你地要做既野唔係要unlike 佢
反而應該每次係佢po危險訊息既時候
洗佢留言 inbox炸爆佢

你unlike唔會改變到任何野

正視聽 推

唔係各自爬山？
又搞乜？ 同水泥隊有咩分別

猜你老母

unliked

渣佢春袋

吓？各自爬山就唔使指出問題喺邊？
佢每一次講「多鬼」、「捉鬼」、「彩虹戰衣」就係推緊前面嘅香港人去死，關水泥隊乜事？

中同 幫推 唔好相認

佢d po真係好多reach，唔知真定假

比佢block哂啦 點留

佢中同定我中同呀？

係。。呢條友成日post埋d未FC 又製造白色恐怖既post..

一直都冇睇佢嘅post

唔fact checked就9 up就係不負責任

放fake news亂捉鬼就攞各自爬山做擋箭牌，真廉價

Concept錯撚哂
佢呢d散水左膠搞分化就要的佢出黎先

一早UN左
公民黨?不了

其實你睇咗個post未，佢block人，拒絕溝通，咁可以點炸佢？

同港共極權一樣呀，大家咪又係要出嚟不合作運動

作為一個30萬like既page你知唔知影響緊幾多人？佢家陣搞分化唔依家去正視等幾時？

推啊

最緊要有獨立思考 思緒清晰

終於有人講
睇到彩虹戰衣 頭都大埋

如果連提醒 都叫分化
咁我就真係無野講

不嬲無睇依個傻鳩 其實出黎發夢我地自己會現場決定 洗閪理啲冷氣軍師咩

Ching有咩其他fb page可以介紹我like?

問題係佢帶黎不信任呀

大推！

有無提防金水既文宣

分你老母

糾正佢個page嘅分化行為叫乜分化

佢個page嘅內容係推緊啲最前嘅香港人去死，係害鳩死人呀，分分分，仲顧住分，分手唔見你班人咁灑脫 on99

你中同呀🙈🙈🙈

根本係黃絲版港人講地

除咗金水之外
ig個濕鳩hkpoliticalmemes都係
人多咗follow就做埋啲濕鳩嘢想帶風向
大家自己睇路喇
分析下唔好睇完就自己全部接收晒

你邊隻眼見到我支持緊佢

泛民分化打手金水去死

兩者無衝突，可以unlike又追屌佢
利申：已被block留唔到comment

真名上連登都比人屌分化

我都有留意佢最近愈來愈離譜
Post 埋d 嘩眾取寵野
又多網友投稿
投稿唔fc就出

推啦，unlike散水黨

呢個PAGE當年公開叫人撐雷動
仲LIKE緊既全部都係傻閪啦

推，提防散水大台

終於上熱門，繼續推

unlike左

繼續推

今日多鬼聽日都會多鬼日L日都有鬼㗎啦咁仲邊有人敢行前線

屌佢老母臭西
垃圾犯民睇少眼就作反

係，幾難頂unlike咗都要follow
佢依家擺明出賣前線
點都要同佢死過

撐雷動無乜野呀

對熱狗無影響

呢個po一定要推爆佢
一早覺得呢條友啲言論好有問題

Unfollow

Fight for freedom
Stand with Hong Kong
五大訴求 缺一不可

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

推啊
希望無上連登嘅會醒水啦

咁我認衰仔啦誤會咗佢
想問當時佢Po果張圖果陣喺有注明喺鏡面圖定注明喺爆咗出嚟先澄清番?

anyway 保持觀望態度
真嘅不防Share，未FC不防HOLD住先
唔like唔代表唔可以各有各做嘅
不分化。

明明佢同五毛一齊玩鳩前線
你真鳩定假鳩？

唔好睇有39萬Likes
當中一定大把喪屍acc同打手acc
真active既唔多

主到unlike即使得幾千

都足夠停左佢個傳播鏈

主動Unlike

我都係 明明無見過但又like左

所以唔係炸佢
係要𥄫住佢玩乜然後四圍消毒

作新聞放流料其實同班藍絲有咩分別
已unlike了多謝樓主提醒

我都奇怪幾時like咗

啲投稿隨時係佢自己作出嚟啦

已report

推咗先
要知佢個起源
unlike 唔 unlike 就自己揀

佢彩虹戰衣都已經 唔個咩事 black bloc一向都係共識 一黎保護自己 二黎保護手足 佢就叫人彩虹戰衣 柒咗錯咗唔出新post講返

你咁樣都係捉鬼分化姐

推爆
屌佢老母垃圾金水

推
泛民睇少陣就會出賣自己友

究竟邊撚個係金水
佢有好大影響力？
btw 支持互屌 辯清黑白

Fight for freedom, stand with Hong Kong
五大訴求，缺一不可；光復香港，時代革命

612；721；811

820/821/822 死線（未定好）

823 人鏈；824 機場；824 觀塘；825 荃葵青；831 中聯辦；9月三罷

不分和勇！

記得逢星期五同日罷買

Who

都幾大

佢followers 數多過連登會員數

P牌狗

佢個page係堅有問題，大家睇到，有證有據

Unlike !! Unfollow !!!

幫推
公民黨金水多次散水、專放流料
上次元朗出散水post害死唔少手足
今次仲賤到老屈前線係鬼
唔夠人講就block同del comments
不分化不割蓆但對呢個長期中傷前線既人渣一定要割
因為金水就係分化既根源

Psh
條友有啲煩
成日share假料

大家, 又未洗unfollow 住
唔係幫佢講好說話, 但始終佢都係個有39萬follower 既page, 亦相信佢一定係同路人

但的確係要屌撚醒佢, 咪再講啲未fact check 既嘢 尤其係一個接近40萬follower 既page 更加要謹慎以防引起恐慌
更加唔應該再出捉鬼論出返啲有意義既嘢比香港人睇

條友之前重放機場熄燈fake news，之後偷偷del，連澄清都冇

咪就係
最屌係佢講一次
Whatsapp收五次

啱 唔係分化
係要佢警剔下 睇住做
唔好見多人睇就心雄
又大台上身

推 金水垃撚圾
咁鐘意捉鬼 你尋晚唔落去自己直接捉？
On9

歷史系男神
PS 一向無like
PSS 已share po

屌你，唔割唔unlike，佢係有問題，咪屌到佢成材，叫佢改lor!!!!

唔準做神，只準share!!!!

問題係比佢block哂呀

總之要入觀察名單啦

pish

唔好嬲啦
最多Share埋你facebook嗰個Po

其實一個不斷repost
share人地乜乜77嘅page有乜好睇
我不如上google仲好睇

金水好多衛星pages
unlike金水一個page唔夠
神駒一早踢爆仲有好多pages都係佢操控:

積極自信 快樂尋夢 act on your dreams with joy & confidence
備戰DSE!!!
每日英語
昔日香港
香港地
香港地美食
香港人secrets
etc
請大家unlike埋其他

係啊
個日我仲有朋友信佢而唔敢入機場
仲有上次元朗出散水post個單都好過份

要report埋

前排like左，但近排都發現唔多對路，準備unlike，睇完呢個post真係即刻unlike unfollow

agree
成日話捉鬼
屈前線係鬼
又叫人唔好gear唔好black block
邊個係現場仲咁得閒咁好network好似佢咁出到咁撚多post
事實係條賤人根本就係冷氣軍師冇落過場
仲出咁多post分化前線同和理非
呢個人好恐怖

自推
請大家unlike埋其他

樓主講左佢尋日點block點del comments其他手足
根本金水就係一言堂
有心改就唔會又block人又del comments啦

唔覺得佢有助力囉
阻力就有
上次元朗金水出散水post累死前線
機場集會出熄燈流料post嚇到我有朋友唔敢入機場
今次仲賤到屈前線係鬼搞分化
unlike佢就係為左防分化、消除阻力

Noted, important.

我都試過被人屈熱狗
何韻詩老屈有留言個堆都係熱普城
但明明我撐梁天琦

真唔想要左膠大台 玩分化
點解金水可以岀咁多戰略post

push 721 811

我有睇到，真係好賤
竟然改圖用攬炒巴佢地個logo撐尋日著彩色衫

LOL

請大家推到上熱門
一定要比更多人知道

佢已經係del comments 同block人
一言堂到不接受任何手足同佢持相反意見
咁樣洗佢留言同inbox呢請問

屌，推

佢 block 咗我了，會 block 人一定係想做大台

你而家咪又係到捉鬼，有問題咪提出叫佢改囉，有del comment咪cap低叫佢認錯lor。我地已經無分化既本錢啦

有打手會屈話係FB Del Msg

傻閪先信

FB Del Msg係會自動咁消失

比人Block係會撳唔到Send

有人話見到Comment掣即係無Block
真相係

響留言打字期間比人Block
就會Send唔到但有Comment掣

而家咪叫緊囉
邊忽分化呀

你夠膽開真身討論

未就係
作都作好少少
Cap埋圖都話係假

想呃啲唔load圖既人

從來無睇依條撚樣

公民黨班冚家鏟無一個好人 出賣香港人 養一大推左膠 貼錢俾啲菲傭 巴基印度南亞 全部都俾共産黨更無恥更仆街
湯java 楊岳橋 張超雄 毛孟靜 梁家傑 余若薇 陳淑莊 郭榮鏗 郭家麒 譚香文 其中湯java 譚香文 而退黨表明地下黨身分
香港人仲信公民黨 係本土？ 係咪痴咗線 整係識做無恥pr 話由六月到宜家都「陪香港人走到最前」屌你老母淨識呃錢呃選票 正乞衣！

kyle hi

推，已unlike

扮撚哂嘢，從來冇like過

呢啲page 呢日放fake news 又想分化人 直頭要report 啦

放fake news 害死人

泛民主派 永遠站在抗爭者對面

以前有like過我係香港人

世界不停變，人都有機會變，記住時刻要有清晰頭腦去思考

手殘自膠
以前有like過我係香港人，之後見佢唔知出乜叫人唔滿意就unlike，因為真係火滾我即刻就un左
原來個金水係同一條撚樣
反送中運動開始勁多人share like返當睇野點知中伏
即刻unlike返先

tui

推左

唔鐘意自然會unlike 喇, 戇鳩

金水頭先即刻出post賣小強
但又唔敢出成張圖只係咁cut到最後個句係度博可憐
咁驚人unlike尋日就唔好del comments同block人啦陳淦濱
大家盡做
繼續推post
推到更多人睇清楚金水個垃圾page搞分化

咁都無200000個簽名？

推爆佢 金咩撚野水 彩虹戰衣真係嬲嬲地
搞分化 呢鋪我割

follow 飛影, 最公正

Pushhhhhhh

followed many years

之前我睇到佢個page有個醫院post
話咩「北區那打素醫院」有一堆義士畀狗喺差館打
講到實牙實齒又有啲醫院代號
我就google究竟係咪我唔知北區仲有間那打素啦
點知打「北區那打素醫院」，佢淨係出咗北區醫院同那打素醫院，完全冇一間「北區那打素」
我就R爆頭即係北區醫院定大埔那打素
咁啱呢排有親友要去那打素覆診
我就記得那打素醫院啲病房no.應該唔係佢個post入面咁嘅格式㗎喎，連樓層都錯？
咁我就問佢喂即係北區醫院定那打素醫院呀
佢冇答我
隔咗一陣就刪咗個post
但最嘔血係佢del完post 我啲friend仲share緊佢啲cap圖

呢條垃圾，嗰陣時轉個page做personal blog嘅時候仲好意思講我是*一個*香港人，啲人質疑佢就比佢del同blog

*block

39萬followers
多過連登會員數

推，呢條友係分化大台

仲仆街過中共

成知系列的page unfollow 晒

金水，健吾，why not both

可以補充埋金水間公司背景，佢有一系列page

//
陳淦濱（英語：Gideon Chan，1975年7月18日－[1]），筆名「金水」，出生於中國廣東省普寧縣大長隴村，父母皆為農民；[1]後來父親為了給予家人更好的生活，於是在陳六歲時與他偷渡至香港，並定居葵芳臨時房屋區。[1]現時主力從事教育及慈善事業，亦為公民黨九龍西地區支部主席及執委會成員[2]。

陳淦濱為一基督徒，現與妻子育有一子一女。他早年就讀聖公會思晃小學（現為聖公會何澤芸小學；1988年畢業）以及聖公會林護紀念中學[1]。入讀小學期間每年均考獲全級第一的成績[1]。大學則在加利福尼亞州柏克來大學修讀電子工程及電腦科學。他曾為第八屆（1992-93年度）香港傑出學生選舉得獎者[3]及第七屆（1993-94年度）香港傑出學生協會執委會財政。 陳淦濱在美國矽谷從事軟體工作近十年，1998年加入Wind River。2006年舉家返港。2008年1月加入英國保誠成為保險理財顧問[4]。陳淦濱從小便熱衷於教育工作，希望可以用生命影響生命，於2008年創辦恩賢教育中心並兼任校監[5]，然而首年卻一渡虧蝕過百萬元，直至後來改辦警務處招聘考試培訓、紀律部隊及政務主任培訓課程，終使學生數目果然大增，財政才有改善[6]。
//

//近日見好些朋友推 #香港地 #昔日香港 #我係香港人 貼文，用多少時間溫吓舊料，發現昔日賣「本土」product的公民黨執委Gideon已漸退居幕後，Gideon Consultancy由網上宣傳轉為做STEM，不過HKerMedia的專頁生意應該仲未摺；他創辦的 #恩賢教育中心 亦繼續有得做，2014年報稱停辦所有紀律部隊和公務員課程，現在則「外判」給 #香港公職培訓中心，上課地址照舊。
#有種香港人 #香港人Secrets #金水
//

推比人睇

推呀

再幫推

同意
佢只係唔同立場既華記正撚樣

再推

佢成日都散fake news, 一早就應該report

幾個鐘已經少左幾百like
唔怪得金水出黎賣小強
大家加油

金水出fake news放流料已經多次
Unlike金水是最好的fact check

繼續自推
金水仲有好多衛星pages

已unlike

佢做到咁就另計啦

推

佢可能係擔心前線會俾鬼煽動/抓, 有危險所以先出個咁嘅post叫人散水

但係呢個post係的確有D單單打打嘅味道 佢嘅focus唔係叫人走 而係懶係搞笑咁keyD鬼嘅emoji上去在場示威者度 暗示在場大部分 甚至全部都系鬼 咁樣係好打擊士氣嘅

做法唔完美 唔割 希望佢下次有改善

呃人元朗7:30前線有共識要撤
呃人機場熄燈清場
老點人唔著黑衫唔帶gear
老點人捉鬼

以上所有嘢佢都冇澄清過
甚至偷偷地刪post當冇事發生過
而家仲刪人comments 兼block人？
真係不了

認同
次次都係咁放流料、做散水黨
仆街到屈前線係鬼
唔夠人講就block and del comment
一定要廣傳比更多人知金水有幾仆街

成日話捉鬼
明明自己先係最大果隻

仆街金水販民打手

金水=陳淦濱=散水黨=分化黨=鬼

我一直都諗唔明
點解大家會用一個無公信力嘅專頁嚟匿名出Post

從來都唔知佢乜水亦唔信佢
亦都唔明點解到今日啲人都仲係唔識fact check
莫講話信唔信係社交平台唔用真名嘅人

從來無like 過
推

代POST
朋友叫佢交代下都即刻比佢BLOCK L 左

信泛民一成

一定要unlike unfollow

好想同佢展開對話

正解

幫你接
信泛民一成
雙目失明

繼續推
多謝幫推
推到上熱門

多謝大家幫拖，雖然佢只係少左1000like，但都多謝大家睇左小弟打咁長嘅字

過氣飯民
仲係公文袋架咩？

幫拖一定要
佢＝公民黨＝大台
請大家繼續努力幫推
唔可以再被呢個fake news page害死
感謝

不要大台
快啲unlike佢
公文袋正垃圾，咁多年都光復唔到我屋企

幫推

公民黨真係好撚仆街
楊岳橋同譚文豪多次skip真普選呢個訴求
淨係講獨立調查委員會
人人都識五大訴求、缺一不可
佢地係未當香港人係死以為我地唔識睇bbc訪問唔會經過佢地既議辦
郭家麒為左救國安衝入機場、楊岳橋講案底讓人生更精彩
開會關鍵缺席、一黨三投、引入雙非搞莊豐源案、撐新移民一年綜援等數不盡的賤事
有時真係覺得佢地仲仆街過民主黨
明刀易擋
暗箭難防

Help!

咪就係
我屋企樓下公民黨條仔完全唔夠建制玩
做埋啲無謂野
好似搶撚埋金水個位黎做，諗住十一月選

一票不投販民
成撚日諗住點樣起大台搞選舉搞分化吹和風打壓前線
一日冇真普選
一日不信販民

送張圖比你
希望有用
黃之鋒呢個share post已經失蹤
唔知點解
我都想知點解
大家加油

被block過來人

Gphone有share我呢個post架 唔好鬧佢啦

大大力推

善用起底

好彩一向無follow

推！

唔係鬧
係奇怪點解會唔見

國師未又係分化撚

3:30 開始聽, 聽佢講就冇170萬出現

咪撚再推

我呀，留意番我先係樓主呀

垃圾金水

終於有巴絲發現呢個page成日放流料

屌喺fb話佢放流料俾黃絲圍

金水專散播謠言

繼續幫推

大家一定要繼續比身邊更多人知道金水點樣搞分化
推到全世界知為止

Push
一定要share 多啲人知

推上熱門

推 我都覺得呢條仆街啲post好鬼

無like過

好撚多左膠p牌見一人識穿就話人熱狗

好老實講句，熱狗又如何？

好多勇武都係熱狗囉好冇

原來係我係香港人
我就奇怪點解呢個金水會無啦啦彈起仲要咁多like但之前未見過

香港電影欠香港人一場革命

屌佢老母，又出 fake news 跣鳩人

機場熄燈第二日又話有示威者俾人打到脊髓變形 留COMMENT屌完佢就被禁言 ON9鬼PAGE

推啊
抵制垃圾Page

垃圾
我成日睇金水post
唔覺有咩問題
你係度明顯搞分化

你已兩個post攻擊泛民
而且不盡不實
人地懷疑有鬼有咩問題
一邊成日叫人唔好捉鬼
一邊就話人係鬼
唔矛盾?
而且p牌又點?你未試過p牌?好人好者唔需要辱罵同路人
咁鐘意屌唔見你屌9 共匪?
金水出過好多前線實錄，大家增加知情權
但屌9同路人既我一定會當敵人看待

第一，一睇就知我同鴿唔係同路人
你憑乜野覺得我係鴿既同路人？

分化都要合得埋先分到
本身就合唔埋既，邊度係分化？

你係咪覺得連登係泛民大台呀？

對唔住我真係無試過P牌
我會員編號頭400
P乜撚野牌呀？

你食撚左屎呀？

講分化？你就真分化
金水同Kyle之前先協調完唔再講捉鬼論

你而家先玩回馬槍

你重唔係玩分化？

講到明唔捉鬼唔分化你走黎玩分化

你乜居心呀

又一個on9仔

又block 得

唔好沉

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

日日叫散水

唔怪得我無印象like過金水呢個page
原來前身係我係香港人

你柒左，金水而家更加癲

都係呢排先識佢, 但覺得佢都膠膠下無興趣LIKE
幫推

呢個教育界嘅仆街嚟，咩單身老師群組嘅admin

推推推

金水條仆街又做賤事
戰友們幫手廣傳呢個post：